
﻿git clone https://ma_mikhailov@bitbucket.org/ma_mikhailov/clustering.git


Для кластеризации использовался алгоритм K-Means

Задача выполнена на Python и Octave

На python реализовано получение данных и их подготовка для обработки в Octave.

Подготовленные данные получены в результате обработки 1000 коротких статей с bash.org.

run.m в Octave запускает алгоритм кластеризации. На моем notebook он выполняется около минуты.

getData.py - получает данные с сайта http://bash.org и сохраняет их в файле data.txt
prepareData - использует файл data.txt для получения матричного представления всех статей в файле data_prep.txt
run.m - запускает алгоритм K-means с использованием 10 случайно выбранных центроидов
findClosesCentroid.m - распределяет текущие центроиды по статьям (stories)
computeCentroids.m - пересчитывает центроиды

Результат выводится в файл results.txt в котором каждому номеру story соответствует определенный центроид от 1-10
